# Conclusão

De maneira geral, este livro trouxe uma visão geral sobre o uso de Docker no processo de DevOps e a importância da tecnologia e contêineres para esse ambiente de desenvolvimento que utiliza-se de Integração e Entrega Continuas.

Buscou-se dar uma visão geral de diferentes conceitos e capacitar os estudantes no entendimento dessas tecnologias com exemplos práticos e didáticos.

O exemplo utilizado pode não ser o melhor de todos mas permitiu ilustrar uma aplicação composta de mais de um contêiner e também o uso de um servidor de monitoramento para alertar sobre possíveis problemas na infraestrutura tanto do ambiente de produção quanto de desenvolvimento.

Ainda há muito o que se estudar mas espero que esse material simples sirva de ponta pé inicial para instigá-los a lerem mais sobre o assunto afinal, a grande maioria das empresas de desenvolvimento de software atualmente demandam por profissionais com conhecimento mínimo de DevOps e conceitos relacionados.

Espero ter ajudado um pouco nessa direção.

Como continuidade desse projeto, num futuro próximo, outros exemplos, principalmente considerando plaraformas DevOps disponíveis na nuvem devem ser incorporadas para capacitá-los ainda mais em tecnologias de ponta empregadas em ambientes reais de desenvolvimento de software.

Até lá.
